\documentclass[10pt,a4paper]{article}
%\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2.54cm,bottom=2.54cm]{geometry}
%\usepackage{fullpage}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\rmfamily
\DeclareFontShape{T1}{lmr}{bx}{sc} { <-> ssub * cmr/bx/sc }{}
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{multicol}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[pdftex,bookmarks=true,unicode=true, hidelinks]{hyperref}
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\setlength{\columnsep}{0.5cm}

\usepackage{supertabular}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{graphics}
\usepackage{placeins}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bm}
\usepackage{chemfig}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{breakurl}
\urlstyle{rm}

%Tabelas e figuras
\usepackage{float} % Required for tables and figures in the multi-column environment - they need to be placed in specific locations with the [H]
\usepackage{graphicx}
\usepackage{capt-of}
\usepackage[hang, footnotesize,labelfont=bf,up,textfont=up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{subcaption}
\usepackage{enumitem}
\setitemize{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}
\setenumerate{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
%\begin{table}[htbp]
%  \centering
%  \caption{caption}
%\begin{tabularx}{\textwidth}{|c *{n}{|Y}|}\hline 
\usepackage{longtable}

\input epsf

%Font customization
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\arabic{subsection}} % Roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\Large\scshape\centering\bfseries}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large\bfseries}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsubsection}[block]{\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{color}
\usepackage{soulutf8}
\setul{1.6pt}{.4pt}
\newcommand{\hlc}[2][yellow]{ {\sethlcolor{#1} \hl{#2}} }

\title{\vspace{-15mm}\fontsize{24pt}{10pt}\selectfont\textbf{Título do Trabalho}\vspace{-5pt}} % Article title


\author{\normalsize{Miguel Pardal (79087), Miguel Ribeiro (79013), Rita T. Costa (78613) e Tomás A. Reis (78811)}\\ % Your name
\normalsize \textbf{Laboratório de Complementos de Electromagnetismo e Termodinâmica} \\
\normalsize Ano Lectivo 2014/2015, 2º semestre (grupo 5, turno de 6ª feira) \\
\normalsize data de 2015% Your institution}
\vspace{-3mm}
}
%\normalsize \href{mailto:john@smith.com}{john@smith.com} % Your email address

\date{}

\begin{document}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\maketitle % Insert title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{abstract}

Descrição sucinta de cada parte da experiência e resultados obtidos em cada secção.

\end{abstract}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ARTICLE CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{multicols}{2} % Two-column layout throughout the main article text

\section{Introdução}

Enumeração das etapas da aula laboratorial

\subsection{Subsecção}

Descrição de uma etapa da experiência

\begin{equation}
E=mc^2
\label{eq:equation}
\end{equation}



%------------------------------------------------

\section{Método experimental}


\subsection{Lista de material}
Para a realização da experiência, foi usado o seguinte material:
\begin{itemize}
\item item.
\end{itemize}

\subsection{Subsecção}

Descrição da montagem para esta etapa da experiência.

\medskip
\begingroup
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{2048.png}
  \captionof{figure}{Montagem.}
  \label{fig:montagem}
\endgroup
\medskip

%------------------------------------------------

\section{Apresentação e discussão de resultados}

\subsection{Lista de constantes relevantes}

Incluir apenas se a montagem tiver valores tabelados relevantes; não para incluir constantes físicas como $G$, etc.

\subsection{Subsecção}

Apresentação dos resultados (tabela/imagem) e dos erros associados. Comparar com o esperado.

Se existir mais que um método de determinar o mesmo, comparar a precisão e exactidão.

\begin{figure*}[t] %esta imagem passa para a página seguinte
 \centering
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{2048.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{2048.png}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.33\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{2048.png}
\end{subfigure}
\caption{Gráficos}
\label{fig:graficos}
\end{figure*}

%------------------------------------------------

\section{Conclusão}

Para cada etapa da experiência, analisar a precisão e exactidão dos resultados, citando possíveis fontes de erros.


%------------------------------------------------
\begin{thebibliography}{99} % Bibliography - this is intentionally simple in this template

\bibitem{guia} J. Figueirinhas. {\em Título do trabalho} (2015). Consultado em \url{http://www.ciul.ul.pt/~figuei/LCET.html}, a data.

\end{thebibliography}
\end{multicols}

\end{document}